\documentclass[a4paper,10pt]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}

%opening
\title{Reading First-Order Sentences}
\author{Racs Tamás}

\begin{document}
\maketitle
Tekintsük az aritmetika (Ar) nyelvét és természetes interpretációját informálisan a következőképpen:
$$Ar = <{szt},{P},{f,g,h},{nulla}>$$ \\
  Jelentse $szt$ a nemnegatív egész számokat! \\
  A nyelv szimbólumai és az interpretáció informális leírása: \\
  \begin{tabular}{lll}
           $Pr$ & $v_1$ & interpretáció \\
           \hline
           $P$ & (szt,szt) & egyenlőség prédikátum\\\\
           $Fn$ & $v_2$ & interpretáció \\
           \hline
           $f$ & (szt,szt) & rákövetkező egész\\
           $g$ & (szt,szt,szt) & összeadás\\
           $h$ & (szt,szt,szt) & szorzás\\\\
           $Cnst$ & $v_3$ & interpretáció \\
          \hline
           $nulla$ & (szt) & 0\\
   \end{tabular} \\
    Vezessük be a következő jelöléseket:
        $$0\equiv nulla $$
        $$x=y\equiv P(x,y) $$
        $$Sx\equiv f(x) $$
        $$x+y\equiv g(x,y) $$
        $$x*y\equiv h(x,y) $$ \\
\begin{abstract}
$$(\forall x\exists y((x<y)\wedge(y\textbf{ prím})))$$
A prímszámok száma végtelen.
$$(\forall x\exists y((x<y)\wedge(y\textbf{ prím})\wedge(SSy\textbf{ prím})))$$
Az ikerprímek száma végtelen.
$$(\exists y\forall x(x\textbf{ prím})\supset(x<y))$$
A prímszámok száma véges.
$$(\exists y\forall x(y<x)\supset\neg(x\textbf{ prím}))$$
A prímszámok száma végtelen.
\end{abstract}

\section{}

\end{document}
